[搶錢!搶糧!搶娘們!] 張建宗：未來10年基建總投資將超過1萬億元

政務司司長張建宗在網誌表示，粵港澳三地政府正積極為港珠澳大橋開通作準備，並於上星期一連三日進行聯合試運。香港政府除了派出超過300名政府人員參與試運外，亦邀請了經營跨境運輸業務的相關營辦商參與。他表示，試運取得預期效果，三地政府正總結經驗，向開通的目標進發。

張建宗表示，投資基建等於投資未來。他表示，預計未來5年，香港每年的整體建造工程量會維持在2500億元至3000億元的高水平，當中包括多項工作，除了三跑道系統之外，還有房屋發展、中九龍幹線及龐大的醫院發展計劃等，未來10年，政府在基建的總投資將超過1萬億元。

他又回顧過往10年，政府在基建的投資由每年2百多億元，升至現時的8百多億元。2018/19年度政府總開支預計為5579億港元，其中約856億港元，即15.34%投放在基建工程。

搶呀！兄弟們！搶錢！搶糧！搶娘們！

成日講經濟效益 但香港市民就係最無得益 仲要係政府比錢大陸班人黎香港炒樓

政府在基建的投資由每年2百多億元，升至現時的8百多億元

留意每單基建有咩國家既公司參與